{
    "title": "KI und Arbeitsrecht Quiz",
    "type": "simple",
    "url": "ki_und_arbeitsrecht",
    "results": [
        {"t": "Hervorragend! Du bist ein KI-Rechtsexpert!", "e": "üèÜ"},
        {"t": "Sehr gut! Du kennst dich mit KI und Recht gut aus!", "e": "üéì"},
        {"t": "Gut gemacht! Aber es gibt noch Raum f√ºr Verbesserung." , "e": "üëç"},
        {"t": "Du solltest noch etwas mehr √ºber KI und Recht lernen.", "e": "üìö"}
    ],
    "questions":  [
        {
            "question": "Was sind die Hauptziele der KI-VO?",
            "answers": {
                "a": "Die Entwicklung von KI zu verhindern",
                "b": "Einen einheitlichen Rechtsrahmen f√ºr KI-Systeme in der EU zu schaffen",
                "c": "Die Einf√ºhrung von vertrauensw√ºrdiger KI zu f√∂rdern",
                "d": "Nur Hochrisiko-KI-Systeme zu regulieren"
            },
            "correctAnswers": ["b", "c"],
            "explanation": "Die KI-VO zielt darauf ab, einen einheitlichen Rechtsrahmen zu schaffen und die Einf√ºhrung von vertrauensw√ºrdiger KI zu f√∂rdern.",
            "source": "Abschnitt V, Rz. 3.115, 3.116, 3.117, 3.118, 3.119"
        },
        {
            "question": "Die KI-VO verfolgt einen...",
            "answers": {
                "a": "risikobasierten Ansatz",
                "b": "pauschalen Ansatz",
                "c": "vorsorgenden Ansatz",
                "d": "innovationsfreundlichen Ansatz"
            },
            "correctAnswers": ["a"],
            "explanation": "Die KI-VO verfolgt einen risikobasierten Ansatz.",
            "source": "Abschnitt V, Rz. 3.128, 3.129"
        },
        {
            "question": "Was ist ein Algorithmus?",
            "answers": {
                "a": "Eine Sammlung von Daten",
                "b": "Ein Computerprogramm",
                "c": "Eine Folge von Anweisungen zur L√∂sung eines Problems",
                "d": "Eine Hardwarekomponente"
            },
            "correctAnswers": ["c"],
            "explanation": "Ein Algorithmus ist eine eindeutig definierte Folge von Anweisungen, um ein bestimmtes Problem zu l√∂sen.",
            "source": "Abschnitt II, Rz. 3.23"
        },
        {
            "question": "Was bedeutet der Begriff \"historischer Bias\" im Zusammenhang mit algorithmischer Diskriminierung?",
            "answers": {
                "a": "Eine Verzerrung in Algorithmen aufgrund von Fehlern in der Programmierung",
                "b": "Systematische Verzerrungen in Daten, die aus historischen Bedingungen resultieren",
                "c": "Eine Vorliebe von Algorithmen f√ºr historische Daten",
                "d": "Eine Verzerrung, die nur in historischen Archiven auftritt"
            },
            "correctAnswers": ["b"],
            "explanation": "Historischer Bias bezieht sich auf Verzerrungen in Daten, die Ungleichheiten aus der Vergangenheit widerspiegeln.",
            "source": "Abschnitt IV, Rz. 3.55"
        },
        {
            "question": "Welche der folgenden KI-Praktiken ist laut KI-VO verboten?",
            "answers": {
                "a": "Emotionserkennung am Arbeitsplatz zu Sicherheitszwecken",
                "b": "Biometrische Kategorisierung zur Feststellung der ethnischen Zugeh√∂rigkeit",
                "c": "Risikobewertung von Menschen iZm einer k√ºnftigen Straftat (predictive policing)",
                "d": "Verwendung von KI zur Unterst√ºtzung bei der Personalauswahl"
            },
            "correctAnswers": ["b", "c"],
            "explanation": "Die KI-VO verbietet bestimmte Praktiken wie die biometrische Kategorisierung zur Feststellung der ethnischen Zugeh√∂rigkeit und \"predictive policing\".",
            "source": "Abschnitt V, Rz. 3.132, 3.133"
        },
        {
            "question": "Welche Vorteile k√∂nnen mit dem Einsatz von AES verbunden sein?",
            "answers": {
                "a": "H√∂here Fehleranf√§lligkeit",
                "b": "H√∂here Effizienz des Entscheidungsprozesses",
                "c": "Objektivere Entscheidungen durch Ausschaltung menschlicher Vorurteile",
                "d": "Mangelnde Transparenz"
            },
            "correctAnswers": ["b", "c"],
            "explanation": "AES k√∂nnen die Effizienz steigern und zu objektiveren Entscheidungen beitragen.",
            "source": "Abschnitt III, Rz. 3.41"
        },
        {
            "question": "Welches der folgenden Beispiele ist KEIN typischer Anwendungsbereich f√ºr Algorithmen im Kontext von KI-Systemen?",
            "answers": {
                "a": "Spamfilter in E-Mail-Programmen",
                "b": "Empfehlungssysteme von Streaming-Diensten",
                "c": "Manuelle Sortierung von Briefen im Postamt",
                "d": "Navigations-Apps auf Smartphones"
            },
            "correctAnswers": ["c"],
            "explanation": "Algorithmen sind im Kontext von KI-Systemen typischerweise in Software integriert, um automatisierte Aufgaben auszuf√ºhren. Die manuelle Sortierung von Briefen ist kein automatisierter Prozess.",
            "source": "Abschnitt I, Rz. 3.2, 3.89"
        },
        {
            "question": "Was ist algorithmische Diskriminierung?",
            "answers": {
                "a": "Diskriminierung durch Menschen",
                "b": "Ungerechtfertigte Benachteiligung von Personen durch Algorithmen",
                "c": "Bevorzugung bestimmter Algorithmen",
                "d": "Das Fehlen von Algorithmen"
            },
            "correctAnswers": ["b"],
            "explanation": "Algorithmische Diskriminierung bezieht sich auf die ungerechtfertigte Benachteiligung von Personen aufgrund des Einsatzes von Algorithmen.",
            "source": "Abschnitt IV, Rz. 3.44"
        },
        {
            "question": "Was sind Algorithmische Entscheidungssysteme (AES)?",
            "answers": {
                "a": "Systeme, die ausschlie√ülich Daten speichern",
                "b": "Systeme, die menschliche Entscheidungen immer ersetzen",
                "c": "Systeme, die Daten analysieren und Entscheidungen oder Empfehlungen ableiten",
                "d": "Systeme, die nur in der Finanzbranche eingesetzt werden"
            },
            "correctAnswers": ["c"],
            "explanation": "AES erfassen, analysieren und interpretieren Daten und leiten daraus Entscheidungen oder Empfehlungen ab.",
            "source": "Abschnitt III, Rz. 3.37"
        },
        {
            "question": "Welche der folgenden Beispiele k√∂nnen Ursachen f√ºr algorithmische Diskriminierung sein?",
            "answers": {
                "a": "Auswahl der Zielvariablen (zB Mitarbeitende mit geringen Fehlzeiten)",
                "b": "Objektivit√§t der Trainingsdaten",
                "c": "Mangelnde Repr√§sentativit√§t der Trainingsdaten",
                "d": "Hohe Transparenz von Algorithmen"
            },
            "correctAnswers": ["a", "c"],
            "explanation": "Die Auswahl der Zielvariablen und mangelnde Repr√§sentativit√§t der Trainingsdaten k√∂nnen zu algorithmischer Diskriminierung f√ºhren."
        }
    ]
}